麥格理︰不是貿易戰 而是樓市

美國總統特朗普﹙Donald Trump﹚追擊下，中美貿易戰已令中國人仔股市齊插水，但麥格理首席經濟師Larry Hu則警告，中國熾熱樓市的風險才是致命傷，這對內地經濟帶來的危機，遠大於中美貿易戰。

Larry Hu認為未來一年中國經濟的最大風險來自樓市，尤其他正關注中國二、三線城市樓價炒高後的回落，以及新建樓房減產的情況。當內地樓市下跌，這將對地方政府的收入、銀行借貸、企業投資帶來重大的負面影響，從而拖垮整個中國經濟。

根據中國國家統計局數據，內地樓價已連升超過3年，這是自2008年以來最長升勢。上周，二線城市南京，已宣佈禁止企業購買住宅物業，以防止投機行為。不過，市場似乎仍然偏向相信內地樓市有上升空間，因為中央政府仍徘徊在收緊和寬鬆的樓市政策之間，為怕樓價下滑帶來經濟風險，因而資金仍選擇繼續流向樓市，而非內需領域。

透過貿易戰升高支那失業率

截斷支那人供樓能力

中國有剛衰

支那樓市有無出mini bond

咁多年工廠開發 依家就算d人想種田都唔得啦d土壤水源咁毒

肛衰

呢篇野cnbc都睇過
又係個華裔記者寫嘅